只因主人一句謊言 忠犬原地苦等10年 見者落淚

狗狗的一生，只有短短的10多年，然而，在牠們有限的生命中，全部的忠誠和愛，都奉獻給了牠們的主人。忠犬八公的故事，曾經使無數人潸然淚下。最近，韓國的一個小鎮裡，也出現了這樣一隻忠犬，只因為主人一句「等我回來」的謊言，牠默默在原地等了10年，直到眼睛幾近失明，牙齒掉光。

近日，韓國SBS電視動物頻道報導了一隻名為Bokshil的忠犬的心酸故事。

每天早上，在韓國一棟公寓的入口處，人們都會看到一隻雙眼幾乎睜不開的流浪狗，堅定地坐在路口，似乎在等待著什麼人，一等就是一整天。

附近居民說，這隻狗狗叫Bokshil，在這裡等候已經有10年了。10年前，牠還小，十分漂亮。牠的主人就住在附近的102棟。後來，主人搬家，打算將Bokshil拋棄，可牠一直跟在主人後面，於是主人哄牠說：「你在這裡等我。」說完就離開了。於是，這隻忠心的狗狗在原地一等就是10年。

如今，Bokshil原本健康的身體已經老態龍鍾，但還是會坐在同一個地方，每當有人路過牠身邊，牠會立即起身，努力地睜大雙眼，辨識是否是牠的主人。當發現遠處有和主人身形神似的人，牠會露出期盼的表情，追上去確認，當發現認錯人時，又失望而歸。直到夜幕降臨，Bokshil才會拖著虛弱的身軀，到居民們為牠在一旁搭建的狗屋裡休息，第二天早上又會再回到原地等待。

在一次次的期盼和失望中，Bokshil十年如一日地等待著，堅信主人一定會回來接牠。

附近的居民被Bokshil感動，每天留給牠食物和水，牠才得以存活下來。令人心痛的是，因為年邁，Bokshil的牙齒都掉光了，現在只能等著人們幫牠砸碎狗糧，默默地舔食粉末。

10年間，曾經有很多人覺得Bokshil可憐，嘗試把牠抱回家收養，但每次牠都會拚命掙扎，直到把牠放下。然後牠會回到與主人分別的地方，繼續苦苦等候。

有愛狗人士擔心Bokshil的身體，將牠帶到寵物醫院檢查，結果牠被診斷出患有老年性白內障，這使得牠無法看清遠處的人。而因為視線模糊，牠不得不拖著老邁的身體，一次次追逐著疑似主人的路人，以便近距離確認他們是不是自己等的那個人？

獸醫建議，「對於年紀這麼大的狗狗，更換環境會讓牠感到焦慮，這並不容易，所以就讓牠做牠想做的事情，直到生命的最後一刻吧！」◇

好撚賤
狗狗

睇完 男人老狗都喊咗

點解佢地會知個主人同佢講咗啲咩
個記者係狗？？

狗識聽人話

好撚流，句野隻狗復述返比你地聽架

附近居民說，

屌你公屋咩，外國講野要幾大聲先比人聽到啊

咁狗又真係識聽指令嘅，唔洗明人話，但動作、手勢都會明到係咩意思

每天早上，在韓國一棟公寓的入口處，人們都會看到一隻雙眼幾乎睜不開的流浪狗，堅定地坐在路口

諗起銀魂有一集講失眠 入面有個故事同呢個差唔多 sad

係你後面呀!